愛情經濟學2

Post 1(機會成本理論)傳送門:

簡單回顧:
拍拖出pool先決條件=
(1-分手嘅風險)(拍拖嘅價值) - (分手嘅風險)(拍拖嘅成本) >0
aka (1-risk)(benefit)-(risk)(cost)>0

2. 市場競爭理論

經濟學上，如果市場出現短缺，消費者就會出現競爭。供應商就會將商品賣畀能夠提供最高價格者，簡單嚟講即係價高者得， 比較有錢或者願意付出比市價更高嘅消費者更加容易買到嗰件商品。

喺愛情經濟學上，我哋屬於消費者，商品嘅價格就係拍拖/出pool成本(Cost)，而商品嘅品質就係拍拖/出pool利益(Benefit)。 假設有多過一人要同你競爭同一個對象，市場只有一件貨品，出現短缺，要喺消費者之間拍賣，會有以下三種情形:

A. 最理想對象(Large benefit):
- 競爭最大，同你競爭嘅人通常比你有錢或者更加願意付出(High cost)，你成功嘅機會率， 即係失敗風險較高(High risk)， 通常建議退出競爭。

B. 一般對象(Average benefit):
- 中等競爭， 同你競爭嘅人通常冇你咁有錢或者只係願意付出較低， 但並唔代表 你成功要付出嘅成本低， 即係例如一場拍賣會中不斷有人抬高賣價，最後就算你投到都需要付出較大成本(High cost)， 呢個情況下通常Cost大於Benefit， 視乎情況。

C. 較差對象(Small benefit):
- 通常冇咩競爭，甚至冇競爭，你付出嘅成本低(Low cost)， 但同時得益較細(Small benefit)，即淨回報(Net profit)接近零，有等於冇。

結論:
拍拖出乎涉及競爭風險(Risk)，可能導致拍拖價值(Benefit)歸零。唔拍拖出pool嘅風險最細，屬於最保守嘅投資。

P.s. 下次講解唔同投資組合同埋風險管理